\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% deutsche Spracheinstellungen
\usepackage[german]{babel}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

% richtige Anführungszeichen
\usepackage[autostyle]{csquotes}

% Zahlen und Einheiten
\usepackage[
  locale=DE,                   % deutsche Einstellungen
  separate-uncertainty=true,   % Immer Fehler mit \pm
  per-mode=symbol-or-fraction, % m/s im Text, sonst Brüche
  round-mode=off,              % NICHT runden, nervt nur
]{siunitx}

% schöne Brüche im Text
\usepackage{xfrac}

% Kein Einrücken von neuen Absätzen
\setlength{\parindent}{0em}

% Captions schöner machen.
\usepackage[
  labelfont=bf,        % Tabelle x: Abbildung y: ist jetzt fett
  font=small,          % Schrift etwas kleiner als Dokument
  width=0.9\textwidth, % maximale Breite einer Caption schmaler
]{caption}
% subfigure, subtable, subref
\usepackage{subcaption}

% Grafiken können eingebunden werden
\usepackage{graphicx}
% größere Variation von Dateinamen möglich
\usepackage{grffile}
% Standard-Dateiendungen von Grafiken
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png}
% Standard-Pfad für Grafiken
\graphicspath{ {media/} {build/} }

% allow figures to be placed in the running text by default:
\usepackage{scrhack}
\usepackage{float}
\floatplacement{figure}{htb}
\floatplacement{table}{htb}
% Floats innerhalb einer Section halten
\usepackage[section, below]{placeins}

% schöne Tabellen
\usepackage{booktabs}

% Zellen über mehrere Zeilen oder Spalten in Tabellen
\usepackage{multirow}

% Seite drehen für breite Tabellen
\usepackage{pdflscape}

% Remove dots in table of contents
\usepackage{tocloft}
\renewcommand{\cftdot}{}

% Hyperlinks im Dokument
\usepackage{xcolor}
\usepackage[
  unicode,
  pdfusetitle,    % Titel, Autoren und Datum als PDF-Attribute
  pdfcreator={},  % PDF-Attribute säubern
  pdfproducer={}, % "
  colorlinks,     % keine Rahmen; farbige Links
  linkcolor={red!50!black},
  citecolor={blue!50!black},
  urlcolor={blue!80!black}
]{hyperref}

% erweiterte Bookmarks im PDF
\usepackage{bookmark}

% Trennung von Wörtern mit Strichen
\usepackage[shortcuts]{extdash}

% Zeichen für komplexes i
\newcommand{\im}{\mathrm{i}}

% LaTeX weniger streng machen, dadurch
% weniger Over- und Underfull hboxes
\sloppy

% make bar horizontal, use \hslash for slashed h
\let\hbar\relax
\DeclareMathSymbol{\hbar}{\mathord}{AMSb}{"7E}
